\begin{table}[!ht]
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
\hline
\textbf{Main} & \textbf{Localisation} & \textbf{Folios} & \textbf{Nombre de pages} & \textbf{Nombre de lignes} \\\hline\hline
A\textsubscript{1} & II, 2, 36 -- III, 3, 23 & fol. 236v-273v & 75 &   6771 \\\hline
A\textsubscript{2} & \textit{Definiçión de nobleza}\footnotemark & fol. 274r-275r & 3 &  227\\\hline
B\textsubscript{1} & III, 2, 36* -- III, 3, 2* & fol. 302r-304r & 5 &  415\\\hline
G\textsubscript{1} & III, 2, 36* -- III, 3, 1* & fol. 407r-409v & 6 &  408 \\\hline
J\textsubscript{1} & III, 2, 36* -- III, 3, 1 & fol. 386v-389r & 6 &  404\\\hline
L\textsubscript{1} & III, 2, 27* -- III, 2, 35* & fol. 365r-376r & 24 & 1778 \\
 & III, 3, 1* -- III, 3, 8* & fol. 377r-391r & 30 & 2179\\\hline
M\textsubscript{1} & II, 2, 3* & fol. 228r & 1 & 32\\\hline
Q\textsubscript{1} & III, 3, 1 -- III, 3, 2* & fol. 141v-142r & 2 & 244 \\\hline
R\textsubscript{1} & III, 2, 36* -- III, 3, 2* & fol. 245v-247r & 4 & 316 \\\hline
S\textsubscript{1} & I, 1, 1 -- I, 1, 2* & fol. 1r-2v & 4 & 378\\\hline
S\textsubscript{2} & I, 1, 2* -- I, 1, 5* & fol. 3r-6r & 7 & 654\\\hline
S\textsubscript{3} & I, 1, 5* -- I, 2, 11* & fol. 6v-27r & 42 & 3923\\\hline
S\textsubscript{4} & III, 3, 1 -- III, 3, 23 & fol. 176r-197r & 44 & 4031 \\\hline
U\textsubscript{1} & III, 2, 36* -- III, 3, 2* & fol. 171v-172v & 3 & 277\\\hline
\multicolumn{3}{|l|}{\textbf{Total (manuscrits)} } & \textbf{256} & \textbf{22037}\\\hline
\textbf{Z} & III, 3, 1* -- III, 3, 23 & fol. 220r-249v & 62 & 5556\\\hline
\multicolumn{3}{|l|}{\textbf{Total (manuscrits + incunable)} } & \textbf{318}  & \textbf{27593}\\\hline
\end{tabular}
\captionof{table}[Description quantitative du corpus d'entraînement d'OCR/HTR]{Distribution du corpus\footnotemark{} par main ou \textit{scripta} identifiée. Le titre apparaît s'il ne s'agit pas du \textit{Regimiento de los prínçipes}; dans tous les autres cas sont indiqués le livre, la partie et le chapitre. Un astérisque signifie que le chapitre est incomplet. Toutes les pages sont intégralement transcrites.}
\label{fig:distrib}
\end{center}
\end{table}
\addtocounter{footnote}{-1}
\footnotetext{\cite{diez_garretas_otra_2007}.}
\addtocounter{footnote}{1}
\footnotetext{Je rappelle ici les sigles utilisés par \cite{diez_garretas_manuscritos_2003}: \textbf{A}, mss 289, Fundación Lázaro Galdiano, Madrid; \textbf{B}: ms. 26.I.5, Instituto Valencia de don Juan, Madrid; \textbf{G}: ms. II/215, Biblioteca Real, Madrid; \textbf{J}: mss. 2097, Biblioteca Universitaria, Salamanca; \textbf{L}: ms. 2709, Biblioteca Universitaria, Salamanca; \textbf{M}: ms. h.I.8, Biblioteca del Escurial, San Lorenzo del Escorial; \textbf{Q}: ms. K.I.5, Biblioteca del Escurial, San Lorenzo del Escorial; \textbf{R}: ms. 332/131, Biblioteca Universitaria, Sevilla; \textbf{S}: ms. 251, Biblioteca de Santa Cruz, Valladolid; \textbf{U}: ms. 482/2, Rosenbach Foundation, Philadelphia. L'incunable \textbf{Z} correspond à l'exemplaire INC/901 de la Biblioteca Nacional de España.}